無懼國安法「冇路可走仲驚乜」 港人企硬：結束一黨專政

無懼國安法「冇路可走仲驚乜」
港人企硬：結束一黨專政

參與六四維園集會的市民無懼國安惡法殺到，高舉「光復香港，時代革命」及「香港獨立」旗幟。何<br />頴賢攝

【本報訊】中共圖利用港版國安法令香港人恐懼，卻逼出港人無畏精神。當警方借疫情反對六四維園集會，逾萬市民無視警方警告及港版國安法殺到，堅持到維園爭取平反六四，照樣高呼「結束一黨專政」口號，甚至升級齊叫「香港獨立」。有市民形容，中共已逼到香港人「冇路行」，「我仲驚啲乜嘢？」支持支聯會繼續企硬，堅守五大綱領。

記者：林俊謙 歐陽聯發 陳珏明

維園昨晚沒有過去悼念的哭腔，卻變成勇武的怒吼。在限聚令與警暴雙重威嚇下，不少人仍堅持..........................................已到達維園，一邊高舉手機燈光，同時播放習近平妻子彭麗媛演唱的《血染的風采》。她苦笑指，國安惡法實施在即，「
𠵱家光天白日下都有咁黑暗嘅事，我日光日白着住（手機）電筒都係正常㗎嘞！因為黑暗係唔接受光明嘅」。雖然「結束一黨專政」被指或違國安法，但她支持支聯會繼續堅守五大綱領，認為政權的打壓只會令世界各地支持平反六四的人更團結。

無論極權如何打壓，昨夜維園燭光不滅。易仰民攝

梁國雄身穿印有「結束一黨專政」字句的悼念六四T恤。董立華攝

「香港人，建國」響徹維園

相關新聞：警屯重兵動口不動手 為惡法製和平假象

同樣提早到場的退休人士羅先生推着坐輪椅的90多歲母親到來。至今堅持到維園是因不滿中共尚....................................黨專政」口號，「我擔心啲乜？人有生必有死」，形容中共壓迫到港人「冇路行」，「我仲驚啲乜嘢？」

基本法委員會副主任譚惠珠早前恐嚇指市民在集會或遊行時聽到「結束一黨專政」或「香港獨立」.............................來的是響亮高呼「香港人，建國」、「香港獨立，唯一出路」的聲音。更有人舉美國國旗，無懼背上分裂國家及組織境外勢力干預香港等罪名。

「自己投降就冇咗將來」

退休教師陳先生直斥譚惠珠極之無恥，「呢班人已經冇咗人性，只係為自己利益不斷改變立場」。他表明不擔心高叫「結束一黨專政」會違法，未來會繼續表達有關訴求，亦希望支聯會能堅持五大綱領。

同樣是退休人士的陳太認為，真正追求民主自由的港人「唔會聽到『結束一黨專政』就話要彈開」，但港版國安法實施後港人必須...............（但）好替嗰啲後生擔心，希望啲後生仔盡量保護好自己」。

高舉美國旗的許先生指，需了解國安法條文細節，「佢話點樣入罪就入罪，香港人要留住條命抗爭，要識保..................來的新罪名，他認為昨日最特別的感受是「唔知下次仲有冇得再做」，「至少呢秒我仲受普世價值嘅言論自由保護，未嚟到就龜縮嚇咗自己先，咁佢咪贏囉，自己投降就冇咗將來！」
維園

應該消滅共產黨先係正路.